{
  "questions": [
    {
      "question": "Столица Австралии?",
      "answers": [
        "Сиэтл",
        "Сидней",
        "Канберра+",
        "Пекин"
      ],
      "trueAnswer":"Канберра",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question": "Самая длинная река в Южной Америке?",
      "answers": [
        "Нил",
        "Амазонка+",
        "Ганг",
        "Дунай"
      ],
      "trueAnswer": "Амазонка",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question" : "Какая из перечисленных горных систем наиболее высокая?:",
      "answers": [
        "Скалистые горы",
        "Кордильеры+",
        "Уральские горы",
        "Аппалачи"
      ],
      "trueAnswer":  "Кордильеры",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question" : "Выбери из списка вариант, где не бывает снежных лавин:",
      "answers": [
        "Каскадные горы",
        "Горы Кавказ+",
        "Альпы",
        "Барабинская низменность+"
      ],
      "trueAnswer": "Барабинская низменность",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question" : "Как ты думаешь, в каком из этих городов наибольшая численность населения?:",
      "answers": [
        "Белгород",
        "Екатеринбург+",
        "Казань",
        "Тюмень"
      ],
      "trueAnswer":   "Екатеринбург",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question" : "Какой город из списка не относится к Европе?:",
      "answers": [
        "Осло",
        "Сольнок",
        "Прага",
        "Бандунг+"
      ],
      "trueAnswer":"Бандунг",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question" : "Какой из этих вулканов находится в Японии?:",
      "answers": [
        "Ивате+",
        "Бромо",
        "Хонггирту",
        "Тейде"
      ],
      "trueAnswer": "Ивате",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question" : "В каком море находятся Соловецкие острова?:",
      "answers": [
        "Охотское море",
        "Азовское море",
        "Белое море+",
        "Баренцево море"
      ],
      "trueAnswer":  "Белое море",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question" : "Какой из проливов длиннее остальных?:",
      "answers": [
        "Берингов",
        "Магелланов",
        "Босфор",
        "Девисов+"
      ],
      "trueAnswer": "Девисов",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question" : "В каком государстве Центральной Америки находятся города Пуэрто-Барриос и Флорес?:",
      "answers": [
        "Гватемала+",
        "Гондурас",
        "Сальвадор",
        "Никарагуа"
      ],
      "trueAnswer": "Гватемала",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question" : "Какая птица из списка не обитает в Африке?:",
      "answers": [
        "Желтоклювый токо",
        "Фламинго",
        "Очковый пингвин",
        "Мохноногий канюк+"
      ],
      "trueAnswer": "Мохноногий канюк",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question" : "Какой из этих водопадов находится в республике Карелия?:",
      "answers": [
        "Ажек",
        "Шапсуг",
        "Псыдах",
        "Кивач+"
      ],
      "trueAnswer":   "Кивач",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question" : "Как называется твёрдая оболочка Земли?:",
      "answers": [
        "Литосфера+",
        "Атмосфера",
        "Гидросфера"
        ],
        "trueAnswer":  "Литосфера",
        "variant": "1"
        },
        {
          "question" : "Как называется древний гигантский материк Земли, от которого образовались современные?",
          "answers": [
            "Лавразия",
            "Пангея+",
            "Гондвана"
          ],
          "trueAnswer":    "Пангея",
          "variant": "1"
        },
        {
          "question" : "Сколько материков на сегодняшний день на планете Земля?:",
          "answers": [
            "4",
            "5",
            "6+"
          ],
          "trueAnswer":  "6",
          "variant": "1"
        },
        {
          "question" : "Какая из этих рек протекает в Северной Америке?:",
          "answers": [
            "Амазонка",
            "Миссисипи+",
            "Нил",
            "Конго"
          ],
          "trueAnswer":   "Миссисипи",
          "variant": "1"
        },
        {
          "question" : "Сколько основных климатических поясов на каждом полушарии Земли (северном и южном)?:",
          "answers": [
            "4+",
            "5",
            "6"
          ],
          "trueAnswer":   "4",
          "variant": "1"
        },
        {
          "question" : "Какая ценная порода деревьев произрастает в Австралии?:",
          "answers": [
            "Береза",
            "Эвкалипт+",
            "Пихта"
          ],
          "trueAnswer":  "Эвкалипт",
          "variant": "1"
        },
        {
          "question" : "Какое животное из списка не обитает в Австралии?:",
          "answers": [
            "Кенгуру",
            "Ехидна",
            "Утконос",
            "Опоссум+"
          ],
          "trueAnswer": "Опоссум",
          "variant": "1"
        },
        {
          "question" : "Самый крупный город Норвегии?:",
          "answers": [
            "Осло+",
            "Берген",
            "Фредрикстад"
          ],
          "trueAnswer":   "Осло",
          "variant": "1"
        },
        {
          "question" : "Какой город из списка не относится к Северной Америке?:",
          "answers": [
            "Нью-Йорк",
            "Торонто",
            "Сантьяго+"
          ],
          "trueAnswer":  "Сантьяго",
          "variant": "1"
        },
        {
          "question" : "Самая длинная река Евразии?:",
          "answers": [
            "Обь",
            "Янцзы+",
            "Хуанхэ"
            "Енисей"
          ],
          "trueAnswer":  "Янцзы",
          "variant": "1"
        },
       {
      "question": "Самое глубокое Озеро в мире:",
      "answers": [
        "Танганьика",
        "Восток",
        "Байкал+",
        "Сан-Мартин"
      ],
      "trueAnswer":"Байкал",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question": "В какой стране находится исток реки Нил?",
      "answers": [
        "Алжир",
        "Турция",
        "Бразилия",
        "Египет+"
      ],
      "trueAnswer":  "Египет",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question": "Суэцкий канал соединяет:",
      "answers": [
        "Средиземное море+",
        "Черное море",
        "Каспийское море",
        "Южное море"
      ],
      "trueAnswer":    "Средиземное море",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question": "Атлантический океан больше?:",
      "answers": [
        "Тихого",
        "Северно-Ледовитого+",
        "Индийского",
        "Мирового"
      ],
      "trueAnswer":   "Северно-Ледовитого.",
      "variant": "1"
    },
    {
      "question": "Самый крупный город в мире:",
      "answers": [
        "Лос-Анджелес.",
        "Чунцин+",
        "Москва",
        "Бомбей"
      ],
      "trueAnswer": "Чунцин",
      "variant": "1"
    }
  ]
}